網媒PPPN創辦人被指串謀傷人獲釋候查 被指涉「屠龍小隊」案件

曾代表民主派參選立法會飲食界的網媒「PPPN International」創辦人伍永德，據報在本月1日被警方以「串謀有意圖傷人」罪拘捕，案件更由警方國安全處跟進。伍現時已獲釋候查。

網媒「PPPN international」日前在Facebook專頁公佈，創辦人伍永德早前被捕，律師指罪名為「串謀傷人」，他其後獲釋候查。《蘋果》曾向「PPPN international」及伍查詢詳情，暫未獲回覆。北京喉舌《文匯報》今日引述消息指，伍懷疑涉與「屠龍小隊」案件有關。

警方回覆指，國安處人員經深入調查後，於10月1日在灣仔區拘捕1名34歲姓伍本地男子，涉嫌與一宗在去年12月發生的「串謀有意圖傷人」案有關。該名被捕男子已獲准保釋候查，須於11月上旬向警方報到。

伍永德於14年傘運後，曾以「傘兵」身份在16年立法會選舉中在飲食界功能組別挑戰張宇人，惜最終落敗。去年反送中運動其間，他亦向警方申請去年8月2日的旺角大遊行。

推

乜個「小隊」越來越多人

警署保釋其實有冇離境限制

李桂華又立下大功

咁仲唔上庭
你拉得即係夠料啦

又馬戲團啊

又屠龍小隊

乜撚都加屠龍小隊4個字

屠龍小隊 其實有700萬個成員

屠龍小隊拉極都有,但明明一隊得廿幾人隊伍

夠料就上庭啦

一般警署保釋可以離境(但當然要喺指定日子再報到),但當然之前有部份人國安法警署保釋都被限制出境